（女權入侵遊戲界）女權組織發佈了一份E3 2018遊戲性別權益調查報告

2018-06-15 18:48
女權組織Feminist Frequency發佈了關於E3 2018的性別權益調查報告。報告以E3發佈會期間公佈的新遊戲中、女性作為遊戲主角出現的頻率為依據，分析女性地位和權益在遊戲行業的現狀。這已經是她們連續第4年發佈類似報告了。

※報告的取樣數據包括EA、微軟、SE、育碧、索尼、貝塞斯達、PC Gaming發佈會以及任天堂直面會中公佈的所有遊戲，一些只在混剪播片中出現的獨立遊戲被排除在外，此外重復出現的遊戲則只計算一次

※今年的數據報告新增了一個類別「Gender-Ambiguous」（性別模糊），用以指代那些主角沒有明確性別設定的遊戲。

從數據上看，今年以女性為主角的遊戲共有9個，約佔全部遊戲的8%。過去4年中，除了2016年外（那一年僅3%，只有兩個女性主角的遊戲，Recore和地平線），女性主角遊戲的出現頻率平均在7%-9%之間，今年也在這個區間內，沒有進步也沒有退步；相比較之下，以男性為主角的遊戲為29個，約佔24%。

今年有59個遊戲、或者說約佔50%的遊戲是雙主角或可以選擇主角性別，這一比例與過去幾年相比幾無變化；像《奧日與精靈意志》、《Tunic》這樣沒有明確主角性別定義的遊戲會受到我們的歡迎。

我們為什麼會關注女性角色在遊戲中的地位呢？當你開始享受一個遊戲時，遊玩者會將自身代入到他所操控的角色中。當一個遊戲以女性為主角，比如《地平線 黎明時分》與即將到來的《最後生還者2》，它們可以幫助男性玩家將自身投射到女性角色上，以女性視點體驗她的經歷與遭遇，以讓其對女性獲得認同感。就像女性玩家在遊玩以男性為主角的遊戲一樣。

事實上，即便拋開糟糕的2016年，在2015年和2017年的E3展會中，男性主角遊戲的數量也要比女性主角遊戲多出3倍以上，這些數據告訴我們，在離性別平等的道路上，我們還有很長的路要走，而我們現在卻還沒有作為。

但必須注意的是，這些數據的意義也並非絕對。一個以女性為主角的遊戲並不一定就是對女性權益的支持和對女性地位的認同；一個以男性為主角的遊戲並不一定就會物化和矮化女性。沒有絕對的好與壞之分，這些數據無關於遊戲的實際內容和質量，而羅列它們的目的旨在闡明維護女性權益的趨勢。

一個好的現象是，那些具有自由性別設定的遊戲，比如《刺客信條奧德賽》、《聖歌》，在演示遊戲時主動展示女性角色，這是值得肯定的。

需要提及的是，除了遊戲本身存在的性別平等問題外，在遊戲之外、在這些展示遊戲的舞台上也存在著同樣的問題。很簡單的一個道理，誰能站在舞台上，誰就能代表這個行業，在這一點上今年的E3同樣令人沮喪。在貝塞斯達的發佈會上，共有12位嘉賓登台演說或介紹遊戲，只有一個女性；育碧發佈會的情況也比較嚴峻，16名登台嘉賓中僅有2名女性；微軟發佈會也是如此，8個嘉賓中只有1位女性。這讓人很難說我們在遊戲行業收穫了什麼成效，因為這些發佈會仍然在幫助鞏固遊戲行業中男性的主宰地位。

我們關注E3，雖然E3並不能完全代表整個遊戲行業的變化，但這確實是一個最重要的遊戲行業活動。對於廠商來說，這是一個接觸受眾、向他們展示自己的機會，也是一個定義遊戲行業形象的契機。這個行業會在E3期間告訴我們它是如何被粉絲們認知的，這一點對於主張權益而言尤為重要。

都on9 男仔打機多定女仔打機多阿

痴撚線，係咪over 左呀

關佢地乜撚野事

強烈支持清算d毒game

女人咁撚廢 反應又慢 學咩人打機呀

dead or alive

要女性主角為主, 玩日本H-Game囉

一個以女性為主角的遊戲並不一定就是對女性權益的支持和對女性地位的認同；一個以男性為主角的遊戲並不一定就會物化和矮化女性。沒有絕對的好與壞之分

咁你就收皮番歸被人屌啦, 洗撚統計咩

chi lun sin

多男人打先會多女角

DOA 夠多女角 咪又屌佢物化女性, 父權社會 太性感比男人打丁

啱呀，橫掂都搞撚到BF5有英國女廢人當兵
點解唔撚搞撚埋FIFA同2K藍波
問下個dev個女有冇問佢點解世界盃淨得男冇女
ON撚99食賓周

Tomb raider 實唔洗驚

fifa有得用女足

要入main game 同男人一齊踢

女權撚真係痴撚線，屌你老尾乜都有得嘈，駛唔撚駛以後所有game都要女人做主角救男人丫

遲下出埋變性人嗰堆

女權撚多數係中產白人肥婆

得閒無嘢做又要展示夠獨立自主

你啲女人咪自己寫game囉屌

女權玩下mhw咪知幾重視女權 一街都係男人名女角

又比人話物化女性

其實加下好多格鬥遊戲都已經好為女性打扮
生死格鬥 真係拎黎打丁用
鐵拳7呀 街霸5 都已經好為女性而去做功課
搞到隻遊戲都開始因為政治正確而變質
三國無慘真係一個最經典政治正確既不堪
所有將軍都有條女 妹
遲d孔明都可能係女人
有d格鬥遊戲仲因為怕色情 要遷就而修改部分男性攻擊女性角色既招式

加下好多格鬥遊戲隨左拎黎打丁外 都真係冇曬遊戲性

真係好矛盾

女性主義經典：
一騎當千

孔明係女、孫策係女，所有三國人物都係女人

太天真
可能遲d會話內容宣揚對女性使用過份血腥既暴力

全部整偽娘

淨係羅拉個乳房已經比女權撚屌啦

香港女權
角色明顯過份針對部分胸部發育問題

好快玩撚到強制加黑人落game

Tomb raider身材好，班女權閪又會話你地班遊戲創作人倒模女性物化女性架啦

係咪想爭取美極豬扒做女主角

煩到仆街

h game

nba live 都有wnba用

至少冇違和感

屌你依家多個女殘廢做二戰士兵，左膠high 撚大咗

d敵人全部男人，之後又會話男人打女人

我發現m巾廣告好似完全冇男人
睇黎距離男女平等仲差好遠

仆你個街啦
係唔係迫哂我地玩俄羅斯方塊先心息呀

呢班人係咪嚴重自卑或者被害妄想

俄羅斯方塊用長條消除方塊係父權象徵

講真女人係game介入面
有邊個係出名
自己唔爭氣反而走去屌人

整隻h game金性向畀佢地自慰飽佢

女人: 毒撚先鐘意打機

以RPG製作大師生產既就有一大堆

剩係入面大把死亡scene已經有排屌啦

屌 女人

政治正確

主角係男人？ 岐視
敵人女性角色被打？ 散佈父權主義
女性角色被救？ 性別定形
Fifa點解冇女人ga? 岐視

.
.
.
.
.
.
.
俄羅斯方塊長條形插入方塊群？
...總之都係岐視

D女權分子又hi大左

比比鳥

如果當年biohazard而家先出，實俾人告點解jill條線係easy mode

唔止煩，重直接搞獲成個業界嘅遊戲質素
以assassin creed為例，單主角ezio個劇情係custom made for佢，好睇到個角色嘅性格魅力，
去到男女揀一個主角果陣就好general (特別嚟緊嘅希臘版) , 好似塞邊個人落去做主角都得，完全冇一個會令人玩完隻game會講得出個主角係點
重有就係雙主角有時會連配音都冇撚埋，因為所有嘢要配兩次音同3d要再整對返岩個口形，例如far cry 5
如果所有games都係雙主角，我相信遊戲界唔會再有咁多icon人物，蛇叔，ezio, dante呢類icon人物唔會再出現
屌你老母男就男女就女，唔好為咗班女權西搞雙主角

Overview
The original Tetris game is spicked with misogynist propaganda and allegories for the forceful penetration of female sexual organs by assaults of phallus symbols. Generations of human beings have been exposed to this unsubtle tool of the suppression of women.

Feminist Tetris removes these misygonic messages from the game concept and disallows the player to utilize forceful penetration to advance his progress in the game. The game promotes gender equality and enables everyone to enjoy a good challenge without treating women as objects.

How to play
Use a and d to move the current piece, and e or q to rotate it.
Use s to drop the current piece faster.
Whenever a long piece comes up, you have to ask for consent before putting it in a hole. You can do so by pressing c.
If the game consents, the background will change to pink and you can continue to drop your piece.
If the game does not consent, the background changes to red and you have to retreat. Do so by pressing r. To place a piece anywhere after the game refused to give consent is rape, your game will be lost and your highscore will not qualify to be sent to the highscore board.
If you do not ask for consent, you may not place a long piece in a hole. If you do, it's rape with the consequences mentioned above. You can place your piece elsewhere though.
Asking for consent for a second time is - of course - also considered rape.
Sometimes yes means no.

無記錯有年FIFA demo有女子隊

夠薑做鳩日本啊, 日本由AV, 到動漫, 再到figure, 都物化女性

一公佈嗰吓啲鬼即刻booooooo

痴撚線，要人地出多d女做主角ge game，你班女係咪會買黎支持先

啲比賽咪一齊打囉試下

電影界一早已經發生緊
starwar 更加係夾硬加黑人搞到fail 嘅代表作

Feminist frequency 不嬲都係過街老鼠

根本唔至男人，女性正常gamers 都冇個認同佢地嘅觀念。

問題在於呢啲vocal minority 受到傳統媒體不合比例地多嘅關注先至好似好有影響力咁。

屌你老味隻BF5已經俾佢地搞到不論不類，有黑人都算算撚數，仲要有條殘疾既女人當兵上前線

同屌STEM 冇女仔咁，仆街，你班臭屄唔揀又關性別事既。

架仔game全部都係女又唔講。
機戰少女直情冇男主角。

你搞電影好喇，點解要對毒撚趕盡殺絕

Diablo3⋯⋯

不過而家情況都開始變
唔知大家有冇發現近年多左好多俾女睇ge動畫
引伸到街邊D出卡game都女性化左
而家見條街D懞面超人機，隔離都總有2部D唔知咩女仔game

多得班女權撚我唔撚買bf5

地平線就係因為個女主角我到依家都未想打埋佢

下年全部Game都黑人殘疾肥婆做主角

平時打機有得用女一定用女
我係咪好女權？

加埋變性人 同性戀 TB 人獸交混血兒(科幻GAME)

到時性感女角變豬排女角
荷包慳返唔少錢

搞到battlefield V

女權分子真係好撚痴線

敵人改做女人 又話女人打女人

真心一問 有無男權組織？如果有 有無佢地咁撚煩？

痴撚線 想打下機啫 咪撚搞我地啦

係女仔gamer 都覺得好戇鳩
係咪傻撚咗

sorry 囉

咁應該到男權投訴

點解咁小男主角菊花可玩

下一集林克仲唔係叫返薩爾達？！

敵人係男人 主角係女人：鼓吹男人打女人
敵人係女人 主角係男人：為滿足男人打女人既慾望
敵人係男人 主角係男人：點解冇女性參與 父權
敵人係女人 主角係女人：點解要女人打生打死

H game 無上E3啫

如果女人做BOSS佢又會話你醜化女性

垃圾Page

女角色淨做h game咪得囉
Dllm女權撚煩過閪

如果要做到完全冇得嘈
我諗只有開game要自訂晒敵我雙方性別
用男用女，打男打女都係自己揀
到時可以睇到關羽雲長（一騎當千）玩無雙斬光榮d普通角色

刺客都女人啦

屌你老母 冇野做? SUCK MY DICK啦

bayonettea同蘿拉應該都係會被屌物化女性

印度好多強姦
女權幾時關注下

4.0 bitch

你班女權大家姐會每一日放2hrs up去打機再講啦

一陣跟返現實 , D 女球員對比起D男球員 , 得60幾70分 , 佢地咪又係撚咁屌
整到一隊有10個女版美斯 10個女版C朗 好未阿? 女權撚正仆街

閃亂 doa果堆又話物化女性

女權可唔可以唔好咁on9 成日走出黎講到好似係代表全部女人既立場咁 咩都抽到水
打機玩男定女角有咩所謂
有時寧願玩男角仲好 靚仔又有型
隻game正就得啦

男人做奸角有無俾男權主義屌？
不如奸角以後中性人做

班友都忽忽地

其實因為大部分寫game既都係仔
寫game既有女咩？ 無女寫又要女性市場
都on99
同我唔載bra要賣胸圍一樣 撚知你需要咩

programming同graphics正常分開做, 做graphics男女比例較正常

無女角色 = 父權主義
有女角色 = 物化女性

強烈支持女權出錢俾女性出game

岩呀岩呀
咁次我就撐佢地啦[
支持九成都變晒女主角
但係全部都係咸濕game
閃亂神樂 果類

其實真係有女，仲有攞埋終身成就獎

但係傳統上主要客戶對象都係男性，所以整出嚟嘅game都係偏向男性

其實唔係睇團隊既編劇頭架咪？
姐係男性編劇多 咁主角有時寫返男用家 好正常姐

長知識了
諗返其實係咪真係game偏向男性有問題先
有啲game女主既 大家都咁玩 但如果話因為唔係女主而令女性地位或權益受損咁講有啲誇張

MALE FANTASY

走火入魔

咁都係o既, 編劇又另一班人

其實都只係反映現實, 戰爭, 足球, 賽車都係男性主導, 你唔通整一大堆女角

萌豚片係咪好女權？
全程無男人

屌，想開開心心打鋪機都要比人指手劃腳

咁的確係有部分遊戲係女角取代唔到 但如果故事系列呢 好似life is strange 其實呢類型係做到女角 啱啱玩完detroit become humans 又係有女主 其實故事類好似一直都有做女角

周柏豪有賣過m巾廣告

屌你老母女權撚真係好閪煩呀
成撚日幻想自己俾人迫害
屌你老母日撚日就係度迫害其他人
出聲班臭閪有幾可鐘意打機呀？？？？

女權人士標準回覆:
1. 仇女毒撚
2. 父權狗

有冇人寫隻game叫做the feminist
主角係一個大肥婆拎鎗出街掃射男人 應該幾好玩

我玩完兩集蘿拉都唔知點樣以女性角度體驗到女性喎

係咪要打打下交M痛無力先得？

玩落同uncharted根本無大分別

諗緊一隻最政治正確既驚：
黑人美極殘疾女主角：聰明到極，正義善良。
白人靚仔男跟班：女主性奴肉便器，唯命是從。
黑人變性人（女變男）+白人基佬：隊友，最後白人基佬出櫃，接受黑人變性人。

奸角：
醜陋黃種男人：講廣東話/普通話，大奸狗，害死變性人，最後被女主 今天我 感動左自盡。
白人女人：靚到仆街，蛇蠍心腸，男跟班前女友。設計陷害女主角，最後想殺死女主角果時 錯手殺死自己。

仲有咩元素可以加落去，我諗整到出黎一定大賣。